梁美芬：我上堂同學生討論港獨是體現學術自由

被問及第 20 條為何只針對分裂國家的「行為」而沒提及「言論」，資深大律師清洪回應指，如果只喊港獨口號不會犯法，就如同對別人說「我想殺你」並沒有犯罪，但如果拿著刀說同一句子則可能被視為「意圖謀殺」，故審判時必須考慮情景及動機，不能一概而論。立法會議員梁美芬舉例，如果她在課堂上與學生討論港獨，則可視為體現學術自由，但如果是拿著旗幟叫喊口號，則明顯為「提倡港獨」，便可被控違反《國安法》。
...

尾fun討論港獨

標準任你擺

btw見到張圖好不安

資深大律師清洪回應指，如果只喊港獨口號不會犯法，就如同對別人說「我想殺你」並沒有犯罪
連清洪話唔會喎
柒婆骹主點睇

信報

譚耀宗:香港沒討論港獨自由 時事脈搏 | 2018年9月9日

對於最近接連有大學開學禮上，有年輕人提出「港獨」言論，全國人大常委譚耀宗在無綫節目《講清講楚》表示，他們的說法出賣港人，香港沒有討論「港獨」的自由。

快啲拉尾fun
法律系副教授連呢樣都唔知

話就話比講
到時判就另一回事
btw 清洪又點，判又唔係佢，on99

譚惠珠張相

立場係咪又take左嘢

吱吱吱

梁美芬認為香港獨立有討論空間

美fun手腳

幅圖一百分

譚Sir權威過呢個姓清既人啦
我就信譚Sir啦

咁在書包 袋住光復香港 都比人拉Wo
連法律學者 法官都未搞清條法例
就叫黑警 得毅進學歷去執法 擺明鼓勵濫捕 打壓反對聲音

一日一篇好煩，你班友上去開會係訓覺
各自解釋法律觀點

返校情節
搞讀書會然後判死刑

我驚我講「屌你老母」會犯強姦多啲囉

其實佢有冇能力教書

你話呀你邊位呀

教局又話講都唔得, 老鼠又話學術自由

楊焗腸話好似可以講但一定要反對

梁美芬上堂討論冇野，唔係因為討論冇嘢，而係因為佢係梁美芬啫。

港獨議題沒有討論空間, 建議學生堂上即時報警

真係學術討論個陣又衝出黎批鬥
例子 考評局日軍題